\chapter{Кинематика и описание конструкции}
\label{cha:ch_2}
В проектируемом механизме движение от электродвигателя передается посредством двух пар цилиндрических прямозубых зубчатых колес (рис. 1).

Все зубчатые колеса $Z_1,..., Z_3$ имеют модуль зацепления $m = 0.3$ мм. Вал электродвигателя выполнен в виде трибки $\frac{c}{Z_1} = 12$. Шестерня $Z_1'$ имеет 17 зубьев, а  $Z_3'$ - 70. Относительная ширина венцов зубчатых колес принята равной  $\psi = 0.05$.

В приведенном в качестве примера механизме-аналоге (см. прилагаемое методическое пособие-чертеж) передаточное отношение равно
\[i_{\textup{общ}} = \frac{n_{\textup{дв}}}{n_{\textup{вых}}} = \frac{10000}{200} = 50\]

Механизм привода – редуктор размещен в литом корпусе, выполненном из алюминиевого сплава АЛ9.

Зубчатые колеса при помощи посадки по остаткам зубьев и фланцевого соединения крепятся на валиках-трибках. Выходным является зубчатое колесо $Z_3$. Валы I и II по проходным посадкам установлены в подшипниках качения, запрессованных в корпусе и съемной плате механизма.

Валики-трибки изготовлены из легированной стали, а колеса $Z_2$ и $Z_3$ из алюминиевого сплава Д16Т.

Редуктор крепится к корпусу обзорно-визирного устройства тремя винтами M3; центрирование редектора осуществляется двумя штивтами диаметром 1 мм, устанавливающимися в корпусе обзорно-визирного устройства, для которых в корпусе редкутора выполняются посадочные отверстия.

Вследствие того, что редкутор встраивается в обзорно-визирное устройство, он выполнен в «открытом исполнении» и его геметизация осуществляется средствами герметизации корпуса самого обзорно-визирного устройства.